
%Fichier: cadrage-projet-isn.tex
%Crée le 05 juil. 2008
%Dernière modification: 22 févr. 2019 11:58:28

\documentclass[10pt,dvipsnames,  dvips]{article}
%%%%%%%% mes package %%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[verbose,a4paper,tmargin=2.2cm,bmargin=1.5cm,lmargin=1.3cm,rmargin=1.3cm]{geometry} %%%%pour fixer les marges du texte
%mise en page
%\usepackage{lscape} %%% pour localement utiliser \begin{landscape}...\end{landscape}
\usepackage{multicol} %%%%
\usepackage{ulem}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
\usepackage[dvips,ps2pdf]{hyperref}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{textcomp} %%%Pour autoriser les caractères ° etc...
\usepackage{amsfonts,t1enc} %%% pour avoir les ensembles N Z Q R C
\usepackage{amsmath}%%%pour dfrac  etc...
\usepackage{pstricks,pst-plot}
\usepackage{xcolor} % utiliser par exemple black!20
\usepackage[dvips,ps2pdf]{hyperref} %%%Pour les liens
\usepackage{graphicx} %%%%




\usepackage{fancyhdr,fancybox}  %%%%pour les hauts et bas de pages
\usepackage{graphicx} %%%%pour inclure les graphiques
\usepackage{lastpage} %%%%pour inclure le le nombre total de page
%\usepackage{makeidx}
\usepackage[Bjornstrup]{fncychap}
\usepackage{alltt}

%les fontes
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{frcursive} %pour la fonte cursuive
\usepackage{pifont} % pour la fonte ding
\usepackage{textcomp} %%%Pour autoriser les caractères ° etc...


% mon fichier listing se télécharge ic http://megamaths.free.fr/pdf/mes_listings.tex
\input{mes_listings.tex} %%% pour les listings R-cran xcas etc... %%%%

\usepackage[frenchb]{babel}
%%%%%%%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{
     backref=true,    %permet d'ajouter des liens dans...
     pagebackref=true,%...les bibliographies
     hyperindex=true, %ajoute des liens dans les index.
     colorlinks=true, %colorise les liens
     breaklinks=true, %permet le retour à la ligne dans les liens trop longs
     urlcolor= blue, %couleur des hyperliens
     linkcolor= blue, %couleur des liens internes
     bookmarks=true, %créé des signets
     bookmarksopen=false,  %si les signets Acrobat sont créés,
                          %les afficher complètement.
     pdftitle={aide mémoire}, %informations apparaissant dans
     pdfauthor={Meilland jean claude},     %dans les informations du document
     pdfsubject={Correspondance algorithmique python}       %sous Acrobat.
}



%\renewcommand{\vec}[1]{\overrightarrow{#1}}%écriture d'un vecteur
%\newcommand{\cc}[1]{\mathcal{C} _{#1}}%pour écrire Cf la courbe représentative
%\newcommand{\dd}[1]{\mathcal{D} _{#1}}%pour écrire Df le domaine de définition
%\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
%\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
%\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
%\newcommand{\e}{\mathrm{e}}
\newcommand{\code}[1]{\fcolorbox{black}{cyan!10}{\lstinline!#1!}}

\newcounter{Chapter}
\newcounter{Sec}[Chapter]
\newcounter{Subsec}[Sec]
%\newcounter{Subsubsection}[Subsec]


%\newsavebox\boxofgeogebra

%\newcommand{\Chapter}[1]{\pdfbookmark[1]{#1}{chapter\theChapter}\stepcounter{Chapter}\chead{\colorbox{black!15}{ \Large\textbf{\Roman{Chapter} #1}}  }}
\newcommand{\Chapter}[1]{\stepcounter{Chapter}\chead{\colorbox{black!15}{ \Large\textbf{\Roman{Chapter} #1}}  }}


\newlength\taille
\newenvironment{Sec}[1]
{
\stepcounter{Sec}
\taille=\linewidth\advance\taille by -0.4cm % On réduit la largeur du cadre gris
\pdfbookmark[2]{#1}{Sec\theChapter-\theSec}
\begin{center}
\colorbox{black!15}{
	\begin{minipage}{\taille}
	\begin{flushleft}
	\textbf{
		\arabic{Sec}  #1
	}
	\end{flushleft}
	\end{minipage}\par
}\end{center}
}

\newcommand{\Subsec}[1]{\stepcounter{Subsec} \underline{\textbf{\alph{Subsec} #1} } \\}

%\setcounter{secnumdepth}{1}% enlève la numérotation après les sections
\usepackage{titlesec}


%redéfinition des sections
\titleformat{\section}
   {\large\selectfont\bfseries}% apparence commune au titre et au numéro  %\normalfont\fontsize{11pt}{13pt}
   {\thesection}% apparence du numéro
   {1em}% espacement numéro/texte
   {}% apparence du titre
\titlespacing{\subsubsection}{1pt}{1pt}{1pt}  %\titlespacing{\section}{espace horizontal}{espace avant}{espace après}


%redéfinition des subsubsections
\titleformat{\subsubsection}[hang]
   {\selectfont\bfseries}% apparence commune au titre et au numéro  %\normalfont\fontsize{11pt}{13pt}
   {\thesubsubsection}% apparence du numéro
   {0em}% espacement numéro/texte
   {\underline}% apparence du titre
\titlespacing{\subsubsection}{1pt}{0pt}{0pt}  %\titlespacing{\section}{espace horizontal}{espace avant}{espace après}

%\setlength{\parindent}{0pt}
%\pagestyle{fancy}  \lhead{\small\textsc{Isn: Pablo neruda}}
\pagestyle{fancy}  \lhead{\small Isn: Pablo Neruda}
\rhead{Page \thepage/\pageref{LastPage} } \cfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Pour les algorithmes


\usepackage[french,boxed,vlined]{algorithm2e}  %,linesnumbered,inoutnumbered
%SetKwData{fonction}{fonction: }
\SetKwInput{Fonction}{\textbf{fonction}}
\SetKwInput{Procedure}{\textbf{procédure} }
\SetKwInput{Variable}{\textbf{Variable}}
\SetKwInput{Constante}{\textbf{Constante}}
\SetKw{EntSor}{E/S}
\SetKw{Ent}{E}
\SetKw{Sor}{S}
%\SetKwInput{Variable}{Variable}
%\SetKw{fonction}{fonction:}
\SetKwSwitch{Selon}{Cas}{Autre}{selon}{}{cas où}{autres cas}{fin d'alternative}
\SetAlCapFnt{\color{red}}

%\setlength{\parskip}{2pt}
%Pour l'environnement multicolonne
%\setlength{\columnseprule}{0pt}
%\setlength{\columnsep}{0.5cm}

%\setlength{\parindent}{1cm} %
%\setlength{\parskip}{1cm plus4mm minus3mm}



%%%% debut macro figure à gauche \figgauche %%%%
 \newlength\jataille
 \newcommand{\figgauche}[3]%
 {\jataille=\linewidth\advance\jataille by -#1
 %\jataille=\textwidth\advance\jataille by -#1
 \advance\jataille by -1cm
 \begin{minipage}[t]{#1}
 #2
 \end{minipage}\hfill
 \begin{minipage}[t]{\jataille}
  #3
 \end{minipage}}
 %%%% fin macro %%%%

 %%%% debut macro figure à droite \figdroite%%%%
 \newlength\jatail
 \newcommand{\figdroite}[3]%
 {\jatail=\linewidth\advance\jatail by -#1
 \advance\jatail by -0.5cm
\begin{minipage}[t]{\jatail}
 #2
 \end{minipage}
 \hfill
\begin{minipage}[t]{#1}
  #3
\end{minipage}}

\setlength\parindent{0pt}%noident
\begin{document}


%\Chapter{Cadrage de projets}

\section{Projet ISN 2017-2018}



Le projet doit être structuré de façon à mettre en évidence :
\begin{list}{-}{}
\item  l'expression d'un besoin et les solutions permettant de répondre à ce besoin (matériel, logiciels, programmes…)
\item la démarche de projet : timing
\item la dimension collaborative du projet liée au travail en équipe (2 à 3 élèves).
\end{list}

Le cahier des charges doit être élaboré pour faire apparaître :
\begin{list}{$\bullet$}{}
\item L'expression du besoin qui exprime clairement ce qui est attendu.
\item  La structure du projet qui propose une approche fonctionnelle permettant de mettre en avant la répartition des tâches au sein de l'équipe et la définition des liens (transmission d'informations ..)
\item  Les moyens nécessaires pour la réalisation de ces tâches
\item  Les phases successives mises en œuvre : organisation, travaux individuels et essais associés, regroupement et essais finaux
\end{list}

\bigskip
\fbox{\begin{minipage}[t]{\linewidth}


Titre du projet.\bigskip

Nom des élèves concernés.\bigskip

Description de ce qui est attendu (ce qui sera opérationnel, visible.)\bigskip

Moyens utilisés\bigskip

Structure fonctionnelle et/ou architecture du projet et répartition des tâches.\bigskip

Objectif intermédiaire à S+4 (pour chaque élève)\bigskip
\end{minipage}}





\section{Grille de compétences}

\begin{tabular}[]{|>{\centering}m{0.3cm} | >{\raggedright}m{4cm} | >{\centering}m{0.6cm} | >{\raggedright}m{12cm} | }
	\hline  \multicolumn{2}{ | c | }{ Compétences} & \multicolumn{2}{ c |}{ Capacités et exemples d'observables } \tabularnewline

	\hline \multirow{2}{*}{C1} & \multirow{2}{4cm}{Décrire et expliquer une  situation, un système ou un  programme} & C1.1 & \textbf{Justifier\\}dans une situation donnée, un codage numérique ou l'usage d'un format  approprié, qu'un programme réalise l'action attendue \tabularnewline \cline{3-4}
	& & C1.2 & \textbf{Détailler}\\ le déroulement d'une communication numérique, le rôle des constituants d'un système numérique, le rôle des éléments constitutifs d'une page web, ce qu'effectue tout ou partie d'un programme ou de l'algorithme associé, l'enchaînement des événements qui réalisent la fonction attendue par un programme \tabularnewline



	\hline \multirow{3}{*}{C2} & \multirow{3}{4cm}{Concevoir et réaliser une solution informatique en réponse à un problème} & C2.1 & \textbf{Analyser}\\un besoin dans un système d'information, le fonctionnement d'un algorithme  \tabularnewline \cline{3-4}
	& & C2.2 & \textbf{Structurer}\\ une formule logique, des données, une arborescence, une page web, une approche fonctionnelle en réponse à un besoin \tabularnewline \cline{3-4}
	& & C2.3 & \textbf{Développer}\\ une interface logicielle ou une interface homme-machine, un algorithme, un programme, un document ou fichier numérique \tabularnewline


	\hline \multirow{3}{*}{C3} & \multirow{3}{4cm}{Collaborer efficacement au sein d'une équipe dans le cadre d'un projet} & C3.1 & \textbf{Agir au sein d'une équipe}\\ dans des rôles bien définis, en interaction avec le professeur  \tabularnewline \cline{3-4}
	& & C3.2 & \textbf{ Rechercher et partager}\\ une information, une documentation, une explication \tabularnewline \cline{3-4}
	& & C3.3 & \textbf{Maîtriser l'utilisation d'outils numériques collaboratifs}\\ du type ENT, système de gestion de contenu (CMS), groupe de travail, forums \tabularnewline



	\hline \multirow{3}{*}{C4} & \multirow{3}{4cm}{Communiquer à l'écrit et à l'oral} & C4.1 & \textbf{Documenter un projet numérique}\\ pour en permettre la communication en cours de réalisation et à l'achèvement, tout en précisant le déroulement et la finalité du projet  \tabularnewline \cline{3-4}
	& & C4.2 & \textbf{Présenter}\\ le cahier des charges relatif à un projet ou un mini-projet, la répartition des tâches au sein de l'équipe, les phases successives mises en œuvre, le déroulement de l'ensemble des opérations \tabularnewline \cline{3-4}
	& & C4.3 & \textbf{ Argumenter}\\ les choix relatifs à une solution (choix d'un format, d'un algorithme, d'une interface.) \tabularnewline


	\hline \multirow{2}{*}{C5} & \multirow{2}{4cm}{Faire un usage responsable des sciences du numérique en ayant conscience des problèmes sociétaux induits} & C5.1 & \textbf{Avoir conscience de l'impact du numérique dans la société}\\ notamment de la persistance de l'information numérique, de la non-rivalité des biens immatériels, du caractère supranational des réseaux, de l'importance des licences et du droit  \tabularnewline \cline{3-4}
	& & C5.2 & \textbf{ Mesurer les limites et les conséquences}\\ de la persistance de l'information numérique, des lois régissant les échanges numériques, du caractère supranational des réseaux  \tabularnewline \cline{3-4}



%	  \hline \multirow{2}{*}{<+1+>} & \multirow{2}{*}{<+aa+>} & <+2+> & <+bbb+> \\ \cline{3-4}
%	  & & <+3+> & <+cc+> \\
%
%	  \hline \multirow{2}{*}{<+1+>} & \multirow{2}{*}{<+aa+>} & <+2+> & <+bbb+> \\ \cline{3-4}
%	  & & <+3+> & <+cc+> \\
%
%	  \hline \multirow{2}{*}{<+1+>} & \multirow{2}{*}{<+aa+>} & <+2+> & <+bbb+> \\ \cline{3-4}
%	  & & <+3+> & <+cc+> \\
%
%	  \hline \multirow{2}{*}{<+1+>} & \multirow{2}{*}{<+aa+>} & <+2+> & <+bbb+> \\ \cline{3-4}
%	  & & <+3+> & <+cc+> \\
%
%	  \hline \multirow{2}{*}{<+1+>} & \multirow{2}{*}{<+aa+>} & <+2+> & <+bbb+> \\ \cline{3-4}
%	  & & <+3+> & <+cc+> \\
	\hline 
\end{tabular} 


\end{document}

